【石棺藏屍案】友人稱「搵唔到朋友傾訴」 借貸35萬元交首被告投資

特赦證人廖健國。

荃灣工廈石棺藏屍案，3名男子被控謀殺續審。控方傳召首被告一位朋友作供，聲稱曾在首被告遊說下，先後借貸約35萬元投資，其後更會每月給1.1萬元對方協助還債，每月只剩數百元生活費。他坦言不知道首被告如用運用有關款項，又解釋因為「搵唔到朋友同我傾訴」，才會聽從首被告指示去借錢。

特赦證人廖健國自稱首被告曾祥欣朋友，2007年在機舖相識，2009年聽從對方提議，向兩間財務公司合共借貸15萬元，交給首被告投資。廖說當時「好想要錢」，惟3個月後首被告聲稱投資經紀夾帶私逃，「啲錢無哂」，令他感到非常憤怒，只好自己每個月逐點還債。

同年兩人再重遇，首被告聲稱可向星展銀行借款20萬元，解決之前兩筆債務。廖再相信對方，並在借貸後交出其中19.2萬元，。控方問他會否擔心欠下更多債務，廖說「我無諗過」。

至前年3月、即案發當月，廖收到首被告來電向他借工作證，用作住址證明。廖因首被告答允給予一張11萬元支票，於是同意。其後首被告又稱財務公司追債，廖就聽從指示過數。

廖說自己的財務事宜全權交由首被告處理，之前每兩個月就會轉一次錢予首被告，用以償還銀行債務。法官查問其收入及匯款給首被告的數目，廖表示自己從事餐飲業，每月有約1.2萬元收入，其中1.1萬元交給首被告，留下數百元生活費。

廖續道，在同年3月10日，首被告致電要求借其護照在台灣租屋，指示他帶到機場，事成後會有1000元報酬。廖又因為「好想要錢」，所以帶了護照去機場。他強調並不知道將護照交給其他人使用屬犯罪。

廖在盤問下表示，對於首被告曾稱是由案中死者張萬里（阿J）替他投資，並無印象。辯方追問，為何他會將財務交給首被告處理而無懷疑，廖指曾試過不相信對方，但仍聽其意見借錢，「因為搵唔到朋友同我傾訴」。廖又承認，事實上他並不知道首被告每月取去其1.1萬元後，是否真的用以還債。

法官及後查問，為何廖會在該段時間內這麼想要錢。廖回應稱，自己出身於單親家庭，父親學識不高，故「想賺多啲錢」。法官又查問他與案中關鍵證人「小草」何菱瑜是否男女朋友關係，廖否認並指從沒與小草單獨會面。

本案3名被告依次為曾祥欣（28歲）、劉錫豪（23歲）及張善恒（25歲），3人早前已承認阻止合法埋葬屍體罪。

俾人當水魚係咁揞
唔明毒撚諗咩

屌那媽我睇左啲咩
邊到識到呢啲朋友麻煩開心share

有水喉射住都要殺人

屌啦星 到底我睇緊乜撚野

其實首被告都幾勁，咁多人都聽佢老點

屌喇星 每月搵萬2比條友萬1 你話女就話姐 我屌你係仔來程要咁撚樣衰 你話唔係智障都冇人信

毒撚心靈空虛，乘機控制佢都好易

首被告都幾勁....

係唔係因為想同小草...

香港地真係遍地黃金，一街都係水魚傻鳩

所以話d mk真係好撚蠢

法官及後查問，為何廖會在該段時間內這麼想要錢。廖回應稱，自己出身於單親家庭，父親學識不高，故「想賺多啲錢」。

悲劇輪迴